無懼惡勢力 元朗站築起連儂牆

無懼惡勢力 元朗站築起連儂牆

元朗西鐵站昨日終於築起連儂牆，貼上「光復元朗」等字句。

【本報訊】元朗周日有大批有勢力人士肆意毆打無辜市民，全城震驚。有指中聯辦官員曾指示元朗鄉紳，不容許連儂牆於區內出現。然而，仍有市民無懼惡勢力，昨終於在元朗西鐵站築起連儂牆，其間現場一度傳出有大批持武器刀手會到來掃場，氣氛緊張。

昨傍晚約6時，十多名青年於元朗西鐵站G出口附近自製連儂牆，先將「元朗連儂牆」標顯貼於巴士站附近一條石柱，下方則有「727光復元朗」、「警黑合作無間」等標語。由於連儂牆位於西鐵站出入口附近，多名市民下班途經上址時，均自發寫上打氣字句。

直至晚上7時許，一名男子突然趕到現場，聲稱接獲可靠消息，屯門有多名身穿白衣壯漢準備到場施襲，要求在場市民立即離開，眾人聞訊後四散，約廿分鐘後才重新聚集，繼續為自由發聲。另外，昨晚7時許有逾百名穿白衫男子在屯門鄉事會行政大樓對開聚集，氣氛緊張。其後各人於晚上9時許分批散去。其間，一名穿黑衫青年在良田村對開行人路遭多名白衣男子追打，更打出馬路，於是報警，警方其後到場調查。

相關新聞：家長恐慌 區內學校叫停暑期活動

城大民主女神像被推倒

此外，一名操普通話男子昨傍晚在城市大學撕毀連儂牆，更推倒民主女神像，有學生制止時與他拉扯，男子更拿起膠椅對峙，其後敗走入圖書館。警員到場將該名涉嫌刑事毀壞的男子拘捕。城大學生會發表聲明，譴責兇徒破壞民主牆及民主女神像，將循一切途徑追討其法律責任。

■記者黎家駒

上一則
上一則
對香港絕望 青年跳樓亡

下一則
下一則
國際商會促委法官查送中糾紛

家長恐慌 區內學校叫停暑期活動
航空界發起機場反警集會
何君堯受訪發爛渣敗走
雙親墳墓被毀 塗鴉寫「勝和字」
皇仁、嶺大校友促DQ懲處
賽馬界聯署要求褫奪會籍
中聯辦吹雞 鄉黑即逞兇
元朗指揮官 熟鄉事派易升職
至今拘11人 不及當年大反黑
西環集中營：黑幫晒馬 背後有商界金主
劉業強稱不知情 未與白衣人割席
勝和「鬥雞學」機場落網
元朗區議員踢爆警早一日已知情
鐵路應變部隊無影 網民鬧爆
白衣人打到巿民腦震盪
對香港絕望 青年跳樓亡
國際商會促委法官查送中糾紛
特讚習無遏止港人示威
港資金湧台避惡法 大增兩倍
撐港人反送中長沙維權組織三人失蹤
泛民促開緊急立會究責
王永平俞宗怡聯署促獨立調查
入境消防公僕斥警失職
社會氣氛差 書展「靜到似元朗」
花店拒接警定單「我們還有良知」
王威信拒界定白衣人為暴徒
抗警黑勾結 光復727元朗